孔繁毅：接種第二劑科興反應會較大 可請假休息一天

本港在上月26日開始接種第一劑科興疫苗，第二劑最快下星期五開始接種。新冠疫苗臨牀事件評估專家委員會共同召集人孔繁毅在一個電視節目指，第二劑的副作用，包括針口紅腫、發燒及疲倦的情況通常比第一劑多少許，休息一天就可康復，建議市民接種後取好請假一日。

他強調如果接種第一劑後有嚴重敏感，如吉巴氏綜合症、面癱、心律不正等，不應該打第二劑，若症狀輕微，可按原定時間接種第二劑。 孔繁毅指近來接連出現多宗接種疫苗後的嚴重事故，明白市民有擔心，現行機制容許可以再推遲多4星期先打第二劑，相信市民接種第一劑後產生的抗體有機會維持3至6個月；如果遲過4星期才接種第二劑科興，就會另行處理，或會轉為接種第二款疫苗。他指英國針對阿斯利康疫苗的最新研究顯示，兩針相隔12個星期效果更好。

唔使返工？

邊個比假錢?日本政府就夾緊大企業推打針假，香港呢就on99

他強調如果接種第一劑後有嚴重敏感，如吉巴氏綜合症、面癱、心律不正等，不應該打第二劑，

又話唔關事？

邊個請假先

屋企人請假？

咁黎生一定唔會打啦

笑到我gapgap聲 喪假

有機會

係咪政府賠錢，未打前就係威係勢，死左人之後又講咁多野不負責任，無工返佢養啊？射一日波俾人炒咁點計

要理性d, 任何疫苗都會有機會引起嚴種過 敏
輝瑞已經係英國同以色列已經有超過1500萬人接種，個sample sie 已經夠大證明效益俾風險高
當然長遠有無其他問題就要幾年後先知

唔打第二劑國家點攞完整數據
要求人大釋法，打完第一劑要強制打埋第二劑

未打又唔講！第二針就出閘衝嘅時候就係咁警告！

打完科興第二劑，休息一天後長眠不起

請病假定攞自己AL先

直接打辭職信
全職去打針

G持藍屍打埋第二針記得唔好甩底